歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年月號) 下半年唔好再多喲pb

六月號

頭三頁唔貼啦，反正冇人睇

新post留名

btw標題打錯字

唔知點解打唔到隻字

我指「2017年月號」

係啵[sosad算啦都開左

7月號

名字什麼的.....

留名

B5點搞好?
佢design真係痴線
點加固好?

搵proxy填左佢？

GUNDAM BUILD FIGHTER

TG 模型群LINK

個駕駛員好似朱古力

外傳野....佢吹到複製人/同父異母嘅兄弟都得啦

用畢地?

AB畢地

見到已經白化，心都寒埋

果個係受力位？

竹手十
我覺得出設計個條友係咪high大左定冇用腦，斷鳩硬既design都整到出黎賣。
大家都係模型友啫，你做咩要整啲咁伏既野出黎折磨同好啫

原版exs關節要用到鏍絲 你咁姐係玩死我姐
呢set大陸件除左detail同水口做得好過bandai原件
其他真係
如果唔係原件太細件冇咩霸氣 我都唔係好想會玩呢set大陸件

劉明

打磨痕跡可唔可以係噴消光後消除？
我已經買左800 1500沙紙 仲洗唔洗買1000 2000?

可以 、磨滑佢就得
買返張400-600 好過

600->800->1000就夠晒
冇大條花痕噴完消光唔見晒

.

Lau Ming

新手想入噴筆 不連泵 求推介 其實預1200內 但想知邊支好用 會玩陰影 玩mg多 少pg 0rghg

Iwata

想問個低能問題
有D模型盒特別唔同色（黑白，紅白，藍白 等等）
同正常彩色果D比較係有咩分別？

p bandai限定

或者expo

有買貴冇買錯

哇哇快手

想問下有款油叫ZERO PAINT 應該係for車模型
咁多位知唔知道邊度有得賣？
或者油車仔邊隻油正
上個post見到有位巴打試一款油3層已經鏡面咁光澤 果款又係乜名同邊度有賣

好靚 係咪輕陰影黎? 啲線好乾淨脷落 係咪介深左啲坑?

應該用筆刀批到平定留返小小水口先打磨？？？

睇每個人手勢。
我用打磨棒，好處係有比較硬既平面頂住黎磨，水口批到盡貼，用棒推兩推就平曬。

又係渣古

預左.....

係 部分介深

之後講魂又出...

新手留名

正義素組比其他好膠下

同自由2.0同一副骨?
會唔會斷腳?

將隻腳同股關節位插到最入就唔會斷
斷腳多數係因為未插到盡

咁快手起貸阿

基本砌完

呢隻罰真係霸氣得嚟好哂位

我將我屋企啲渣古砌哂就應該有呢個效果

係秋葉原見到
好靚

唔該師兄

FB都有見過
佢好似香港都不時有放

組合度好差 隻翼同腰甲成日甩

依隻幾靚本身想入依家要考慮下了

樓主我老婆

終於的起心肝影左幾張，不過睇番對手擺得好鳩

認得你隻野 記得有條柒頭竟然留言問你係咪素組 個group特別多傻鳩

我屌你阿

FB gp ?

係

砌埋隻沙煞比加無限維度改件就收筆唔砌了

想轉行玩手油,好似好正咁

有無圖 想丁丁

終於的起心肝影左幾張，不過睇番對手擺得好鳩 [/quote]

認得你隻野 記得有條柒頭竟然留言問你係咪素組 個group特別多傻鳩[/quote]

比你認到添

未砌,擺左個半月岩岩先開工 應該起碼搞兩,三個月

無限維度有冇出過sf?想砌

好似得呢隻

Ic唔該

漸變個效果幾靚
點做架? 手油疊色?

有無巴打知rg新安洲最平幾錢同邊度買？ 好想買

落ssp啦

素組黎講真係好靚

198?

岩岩見到fb有人問
上咗金屬色（gaia124)然後上光油就啞哂色

其實如果唔噴任何野怕唔怕會氧化？

另外Gundam marker隻金色擺得耐會氧化嗎？

模型倉188？

咁平

噴,透明紅,黃,藍,綠,中間過渡位疊色,再遮蓋上番深藍色

早幾日ssp買左隻188

老母=狗

正義賣緊幾錢?

311-315

ssp姐係邊

好似二百幾了

深水埗

Source or police ?

好似係荃灣？總之見到有人報
不過第二水都二百中左右架啦
Amazon /1999 都係3千幾4千yen

旺精啱啱望317

整爛左部神高mg隻右手骨架
皆旺會唔會有散件？會唔會貴過買過盒？

ssp又開片
d hg mg都幾平下

你既然會預貴過買過盒
咁買過盒啦

都冇錢入貨啦今個月

下個月law 今日29號

過多兩日

btw 估唔到hi nu跌破300

爛市後果

有冇人有訂pb果兩隻thunderbolt

想問下pg有冇新機，
同埋之前隻unicorn得唔得？
利申：砌過三部pg

uc三號機正唷

第一次買
想買隻命運 大大隻嘅 去爆米玩具買好無

命運等2.0啦 ...

等到幾時
係咪去呢間睇

出2.0等3.0

命運前排元朗美奇199

福利呢？

2百中掛

呢隻真係等2.0好過

咁買隻舊自由去邊間好
我想買隻大啲㗎
屋企一隻模型都無

點解要買舊

買1/48 1/60 紙模 仲正

係現時點見過隻紙模 半個人咁大

舊野有時好好

冇人訂?

冇

有冇人知福利 RG quanta 00 fullsaber重有冇貨同幾錢
想聽日去買

認真覺得濕尻
撚渣香港更加唔洗講

好唔開心 隻mg 00q爆左膠 第一次噴骨就爆 下次唔溝thinner

唔溝點噴

做左d咩黎，噴油都爆膠

上網睇應該係用左mr.color 隻thinner 溝左郡氏油 我又衰懶無噴灰先噴就gg 了

有關係咩

我係呢到睇

一直用gaia
Mr.真係有咁大威力咩

玩樹脂gk個時使唔使打磨埋啲件既表面先再浸再上灰？

要沖涼先洗晒啲離模劑
打磨就最好

灰都係lacquer黎喎
問過，係咪一次過噴得太厚？
正常黎講，油性噴出黎應該好快乾，冇咩時間同啲abs膠進行「深層次既反學作用」 但一次過噴太厚就唔同講法。
Abs就不如乾噴多幾層先做一次wet layer就穩陣

咁佢打磨除左磨水口仲使唔使磨面？

觀塘有無邊到有高達模型賣？

冇啦執柒哂了

超級文奈真係出得好樣衰
又鞭屍

笑

你執件個陣清分模線係咪都要磨㗎啦

生日買有腳戰神渣古好
定豪啲入pb兩隻thunderbolt

前

想請問下
Infinite Dimension無限維度啲GK係咪大陸廠？？

唔係仲有個模谷咩

台灣？

模谷唔多款，油多

智高就貴少少但幾齊（瑞和街街市對面）

我想問大家知唔知有個好詳盡教人點砌模型網既網址
無關鍵字搵唔返
想上去睇下點砌模型車

搵到了

無人睇所以唔po

梳...梳囉

小弟有隻mg 命運 想幫佢裝上圖果對光之翼
想問下邊到有得買同價位大約幾多

都係FAG

第11隻strike gundam

自推

最近入咗隻00Q RG

想試玩手油把他藍色部分全上紅色

用呢隻油(田宫水性X-7)啱唔啱?
使唔使做底色?
如果要,底色也是可以用田宫水性塗嗎?還是用噴罐好啲?
雙星牌水性油稀釋比例是大約係幾多?(稀釋用X-20A)
第一次玩手油問題係多咗啲,求各位師兄比啲意見
有錯請大大力咁屌,話畀我知錯係邊

買支白灰噴罐
再買你喜歡既紅色
水性仲有其他選擇 av/mig等等

師兄,5唔該曬

唔好用孖星手油
玩手油就直上AV
用蒸餾水開都得
底色就全部想上紅色既地方都上灰，包括紅色件too
務求所有紅色係統一。

各位巴打 知唔知邊到可以放模型
有隻RG1/144 RX78-2 台場限定 急放

Fb group
一百幾十都急

可以放到幾多

我估二三百到啦
唔玩rg系列

淘寶見240人仔都買到300蚊到啦

就咁睇落去效果自5自然?
係咪要一筆過?
如果漏了窿要點樣補?

今日又買左2盒hg
正義mg都未買呀，手上好多野未砌

要餵到埋口其實有啲困擾
出街買支筆，買支油，用啲框用啲廢件黎試油試色試手勢，
唔係咩難事。

師兄,5唔該曬
知道問題多咗啲
同埋冇自己google, sorry

台場版係咪有出過1/144?

上面有人放緊...是咪同一隻

有出台場版

隻隻都交換左背囊

全部MG?

perfect strike rouge呀
btw我仲搵緊launcher sword pack砌perfect strike rouge

利申 2部strike rouge 1部strike 1部build strike 仲有隻strike noir

唔係mg黎,張相fg,舊hg,hg,rg 都有
不過我跟住都會開MG,砌緊隻ROUGE OOTORI,
仲有隻NOIR 30annVER. 買左未砌

我個隻係咁

巴打有興趣？

sorry up多左

求指教 噴罐上色後可以用gundam marker滲線/一定要用琺瑯油？ 爬文有d話可以有d話勾漆 thx

滲就一定要

Thx

玩坦克模型去邊間買好
利申：新手

有

用咩方法聯絡你

tg id tkwgary

呢度有邊個唔係

我唔係
rg紅渣 hg狼王 待砌

冇人玩坦模

真係冇咩人玩
睇人點舊化軍模好正

出多d機體就好
唔好剩食個味

冇銷量保證好難怪佢

有冇巴打分享下手油av油 作品
考慮緊學唔學手油

好...好囉

召喚米蘭巴

大路嘢例如雙星就是但一間模型舖都有
其他大陸廠例如小號手、AVF club 等可以去康田睇下

仲有環球就嚟執都可以睇下有冇心水

呢度係咪個個都係最普遍戈種 姐係砌模型係素組/上色/舊化

你想睇落膠板加長，用管同板搭新零件果啲改造?

係呀 嗰啲改造我永遠做唔到 我係識小改喳

想知你個隻幾錢邊買

好靚呀

小心補色地獄

田宮噴罐你試下用琺瑯油滲線，一抹就甩漆啦

印象中以前買過罐金屬藍可以直接用x20洗油咁制

頂 香港係咪真係咁多人謝蒼白騎士啊
反而白狗仲有
不過隻gm

買曬啦

無曬啦
幾時出埋主角個部啊

仲禁到喎

頭先禁幾次都禁唔到
走左喇喎

任買架喎

蒼白出MG先入

估你唔到系列黎喎

等10年系列

10年?
我預廿年

你啱

bd系列明明改少少野就出得
到今日都冇出

咪臭係
都唔識做生意既

btw家已敗

訂左上面果部?

上面幅圖我上網搵架咋
純粹係想問下對翼邊到有得買

另外想問 btf出嘅rg 00q套full saber 裝抵唔抵屌
有冇巴打試過會唔會好鬆或者好難砌

想問呢到多唔多巴打有玩ma.k架？

想知香港模型鋪邊到多會有得賣

買過，佢無比個圓錐型嘅太陽爐
鬆緊度ok，
係淘寶買咗$20盒

如果想手油用水性定油性好以前用過mr hobby油性唔識開 有時會太稀 今日想落ssp睇下有咩啱

買av油，買油去旺角比較多同齊

買唔買得過 我見佢有正版冇嘅光圈
我本身得隻普通版嘅00q

買得過嘅，btf出嘅嘢都唔差（好似係日本廠）
佢啲尖位都夠尖，不停吉到我
但係出面買要成50-60蚊盒

缺點係：
RG骨太軟，條腰有少少歪（我諗pb正版應該一樣有哩個問題）

角位太尖，容易整彎（但同樣容易拉返直）

巴打好有心講解
好啦因為我見買fullsaber版又要周圍搵
本身又有隻普通版係到 所以先想幫佢置新裝

可唔可以影埋把野嘅正面比小弟睇下 感激不盡

另外巴打們，本身用開HD 130 同 airtex 既垃圾筆，而家想升少少grade，諗緊以下幾支噴筆：

1) PS 289
2) HANSA 381
3) IWATA HC-CP
4) BADGER R1V

求屌醒

直上infinity 啦

用細到大號砂紙 磨完水口 點可以整返平滑？要拋光？
高達想做陰影，險左噴油，手油有冇可能

除

想佢出黃邊果隻

有冇人用過拋光棒 好用? 邊度有得買

我都係見把野平平地，
自己又有隻普通版先買，廢時訂
返去影俾你，未收工

Mig oil brush 做到，之前去rx88見人整過

留意1:50

手油係好玩

如果屋企俾玩噴槍可以玩得更加仔細

係咪都要噴埋消光??

要啊 保護油都做

巴巴幾時先出MG

1/100古辛 fc都未有

Hg魔劍呢

唉我想買正呀但真係好難搵
唔該哂巴打

出左便當團果把啦

我要boxart

未上色未痴水貼
打番開個盒先醒起佢會跟返張水貼
其實幾抵買

咁又唔錯喎

Btf我只為左個光圈專登去買
搭埋正版嚟玩j撚死我

請留意下個月既post,會拍條片示範（拍攝動漫展中做既教學）用gundam marker做

好！等我買番盒先
唔該哂和尚巴打
不過見到猫店番貨嘅話應該都會引唔住買多盒00q fullsaber

如果上網收pb rg fullsaber00q
幾多先算唔食水深 因為本身對exia果幾隻情有獨鍾
好想要

250$

其實fb啲gp見好多230 ～250

嗰d噴射口隻銀色可以手油岀黎？好靚

GK件可以係邊度買到
有少少心郁郁想試

ym
可以上佢地fb睇下

我後樓梯戰士 手油都可以係屋企做
但冇記錯都係要噴底 結果都係要去後樓梯噴 都幾掙扎

成日想問d後樓梯戰士
唔怕噴油嗰陣噴到條樓梯五顏六色
俾看更見到咩

未試過噴色 都係噴光油消光 只係最近屎忽痕又想學埋上色 得手油比較可能得 先問下
btw 有冇人用過拋光棒？

你會用報紙架嘛

個人prefer 用膏
可能我成日用

唉徵左一日都冇人放 有冇巴打教我邊到先買到
對exia果幾隻入哂迷

Yahoo冇咩

有冇人砌s gundam

入左盒EX S MG
十年了
一來冇位
二來太大工程
得閒睇下說明書自high下就算

想買隻HG過下癮又好似太舊

mg pb版
ex's
s我都買左翻嚟
結論係:好撚哂位

經巴打一講 狗衝yahoo拍左盒$250

有無巴打有用開mad啲野？點睇

但賣家未覆我 希望冇伏啦
咁大個仔第一次係yahoo bid買野

hg 好似好少見

又要俾錢

9月係咪仲有zz ver ka

唔知會唔會出上面兩隻

有黑色果隻

我要mg嗰

性價比高

雙刀火雞都開左

so

mg好似做唔到再
應該有一堆人會買

最近冇全透mg，貼下舊野先

想試下噴油

呢個泵有無伏

定買呢個

No龜泵

個V 噴定原本??

新手一問
Mg洗唔洗做無縫
同埋隻眼如果唔想用貼紙
應該用咩油同埋點油

講起隻高達眼，以前有一種做法係眼件噴黑色，貼紙去黑邊再貼番上去，慳油慳力效果又好

買開既點都會買既
但本身MG都已經出得好好

原本都係電鍍

岩岩碌fb見到

呢個呢

金屬著色果啲?
呢度啲人同佢地啲打手大戰左幾回

正版 重新上色定點

係咪正版

咪po

假、圖都係偷

Website連Index都無
地址xx市xx區
條片右上Youku
無B記Logo
最好笑係最後果句 漏左未翻譯
你話真定假

咁巴打知唔知mg洗唔洗做無縫

你知咩叫無縫相信唔洗問

好似女朋友咁
有咪做，
冇咪唔做喇。
如果唔想做既，
咪有都唔做喇。

舊MG就要
08年嘅都有啲要
新就冇咩

太子附近有無噴油場？

有一間，不過執左
你可以去旺角

砌完呢隻地獄級難度既卡碧尼好開心

好有型
覺得你地識上色已經好叻
加埋燈真係大師級
素組加畫線嘅垃圾 連磨水口都唔識

模型上色有裝備已經識咗大半

如果hg黑色件上噴罐ts38 gun metal洗唔洗噴底灰？

Sparmax TC-610H 呢個泵 好唔好
見到有人連油 放 $1150

刻幾條線都要搞成晚
老了⋯⋯

1/16 豹2A4龜速進行...

點做到咁直

我都想學但係怕左右唔平衡同出界

手油真係好難 油完洗再油loop左2次

做多一邊今晚收工
順便影埋啦
非咩高手
鉛筆起稿

Mark接合點/落刀位/停刀位

用dymo帶，舊個啲膠打印貼紙

跟位貼

落刀刻

完成第一條

繼續刻⋯⋯
完成一邊

痴張膠紙上去

用刀順番啲刻線cut個紙樣出黎

用圓規度位移印

Mark頂位

Mark下面

Mark好有上下位

用頭先cut好既膠紙紙樣反轉跟番mark好既位貼

跟住畫番出黎

對比一下

然後照辦煮碗

衰左、出介界既，用畢地修補

上面巴打
不過我推介用黑色嘅aa膠補
果啲會好啲

想問細細盒d熊霸幾錢？？
d價好似差咁遠
見到有隻用舊模型盒workart果隻成85蚊

一般全部廿幾三十

係喎冇諗過AA膠又快又硬
但我啲AA膠全部乾Q晒

田宮噴罐係咪唔可以用琺瑯油係上面滲線

其實田宮噴罐係咪好易甩
屋企細玩唔到噴槍

有無邊種剪鉗推介?
希望百幾蚊左右
新手玩高達唔想用咁貴既剪鉗
宜家用緊屋企剪指甲個D較剪仔
用得耐會手痛

雙星金剪

用mr.

想問下rg貼左金屬貼紙噴消光會唔會好柒

其實有諗過手油 係咪有枝龜筆同幾枝油就可以開始

1:噴罐後可以用琺瑯油係上面滲線
2:噴罐易甩油有好多原因,可能噴太厚/天氣唔好噴/無洗件等等等

請問av油洗唔洗稀釋？
同埋邊度有得買 想買金色

Mg destiny分普通版同extreme blast mode

如果你本身無光翼就係普通版，光翼係extreme blast mode度。 bandai無出散買光翼，可能要淘寶或者睇下有無人放二手

明白 thx 巴打

超新手想問下
岩岩買左架田宮既模型車 我以為架車既色係跟個盒咁
點知係白色既 係咪要自己噴

問多一句
要幾乾先適合噴

我自己就75-80%唔會噴光油/消光等透明油
over85%就任何油都唔噴
舉過例今日落過幾場雨咪休息下(你可以關窗開冷氣噴)

搭單問
所謂洗件係點洗姐係？

唔該曬

就算出到同盒面一樣色
你都係要噴過佢啦
車唔同高達素組會好柒
而家白色咪仲好
鍾意噴乜色都得

對上一次買模型已經係小學
岩岩爬左陣文 聽日打算去買田宮水溶性既油用手掃
但有d問題想請教下
需唔需要上底色？ 油同x-20溶劑既比例係點？應該掃幾多層先靚？
唔該哂各位

車殻一般都要求平滑光亮
手油如果處理得唔好會好易油得過厚同有筆痕
所以會建議你買噴罐噴會好啲

見一次講一次
手油咪用雙星

唔知點解雙星油會瓊埋一舊舊??
用thinner 都用唔稀

我想問下消光既過程係點？有無d for新手噴消光既教學
同埋屋企無露台同抽油箱
可以點噴消光？

其實係冇乜過程好講喎
只係攞支消光噴罐
對住模型唧一唧
就係咁簡單
同普通噴罐用法一樣
只要唔好揀太潮濕日子去噴
噴嗰陣唔好當殺蟲水咁搏命噴死一點
你當係好似噴噴髮膠咁左右橫掃兩下就得

至於响邊度噴........
睇你自已方便囉
有人鍾意响後樓梯
有人鍾意响廁所
又或者天台；甚至落公園都得
只要空氣流通同有啲手尾
唔好搞到周圍污糟邋遢就得

我無錢喇..... 唔好迫我啊

再版啦

視乎支油本身稀杰程度
正常可以加一兩滴蒸餾水開稀

AV油旺角區可以去 RX88 或者 YM Studio
油麻地可以去康田

開盆水落幾滴洗潔精浸一晚/攞牙刷刷件

巴打估唔到你仲喺度

我以前叫長貓 好似2011年第二個模型post已經同你吹緊水

係咩？
好開心有巴打記得不才
呢邊感覺上講高達比較多
而不才對新呢批高達冇乜愛
所以先比較少出聲

Post 下另類冷門嘢

最近作品
木船 Cutty Sark

係最近多高達友啫
我買隔離有個模型界post 軍事友去咗嗰邊

所以不才响舊登軍模post上水多

有無戰船睇

冇辦法我發誓唔返嗰邊

加油

成日覺得呢啲又貴又難砌

呢隻迷李入門版平好多，亦易砌好多

可惜不才未有戰船

木船模好靚但好貴，
成日心郁郁想買隻但冇位....

已家資訊咁發達 新唔新手根本唔重要了 好快上手

玩具反斗城果個第二副6折優惠係點
一副rg一副mg有冇得平

折完都係貴

要平緊係唔好去反斗城買

wing ew 幾抵

宜家仲有果個優惠?
記得師傻mg好抵

無左

如果mr hobby水性油 手油
應該要點稀釋？ thank you

Mit極都mit唔到d貼紙出黎
請問呢d係咪水貼？

冇圖好難答你WOR CHING

唔該巴打

水貼

個fd比左把咁既野
聽晚番去試下用先

用噴罐點會唔會噴到起哂粒粒

部神高搵咗好耐都無焗住買咗原色

其實起粒粒係D油太結身,通常係因為你太近噴/同一個位噴得太耐

正喎

我要買gtr

有冇得補救 生暗瘡咁

起咗佢再上

洗左佢

磨完再洗

奬品
夠唔夠照？

有冇巾模巴打有玩自制水貼
想問printer多數用咩類型？
畫圖又用咩？

夠啦全部都冇

電鍍

滲線液應該喺噴消光之前用定係用完再噴？

用左先,唔係既話流唔到

想問北角有冇工作室？
同埋大家會鍾意租工作室定自己買套野返黎噴？
如果買，有冇好介紹？ taobao?

利申：新入坑

gundam war

單春

北角有間，不過好耐之前執左啦
KT有間，建議巴打去

手油失敗....啲眼全部炒晒車...點樣點睛先會靚

去買支再細啲既筆
可以既話用6H鉛筆（淺色）起稿先

呢個奘子ok呀，點番高光就ok

Overall係眼眶線太粗啫

白蓋av油如果落噴槍會點

thank you
希望之後幾隻會好啲

mg freedom 2.0同天意premium edition有咩評價

淨係知2.0 斷腳

好似話大力啪深d可以避免？

係就想入free2.0

淘佬有金屬件

依兩隻都唔會斷貨就得

油眼

我成世人都唔敢做嘅野

巴打，自古成功在嘗試嘛
炒左再試過，唔怕嘅

買咗部mg正義同埋mg00
其實新手嚟講係咪用砂紙磨完噴埋消光就好夠
另外唔想隻眼痴貼紙咁核突應該點整

遲D隻KA版ZZ 如果將紅色藍色噴做金屬色既話靚唔靚?
諗緊會唔會為左佢買噴槍

有無巴打有啪過壽屋隻13號機？有無咩建議點玩好

依家買定啦，整隻幾十蚊hg練下先

唔洗成件磨，磨下水口就得

本身有盒HG未砌, 但未諗到隻ZZ上咩色會型D

想問下如果我玩美漫FIGURE

想幫人物重新面部上色 , 有無顏料推介 ?

上網見鬼佬用果隻VALLEJO , 好似要溝好多野又唔易乾

另一批建議用ACRYLIC就算

有無巴打可以俾下意見

靚唔靚好主觀，你要用普世價值審美觀去衡量靚定唔靚，咁你有冇見過類似既作品?而大眾包括你自己對該類作品有咩觀感同評語?
唔建議為一盒模型而買噴鎗，咁樣成本太大，反而為模型而買噴鎗，咁就化算

冇啪過，但建議最佳玩法係跟說明書將模型架上指定既零件剪落黎組合

電單車車頂係唔係應該有d位係白色?應該唔會全透明?

莫名其妙
如果vallejo都叫難既咁冇油係易了。
溝咩?
咪至多溝色玩深淺層次，
呢個唔係用咩顏料既問題。
用acrylic算？
呢句真係R晒頭。
Vallejo幾時變左唔係acrylic?

有啲咁嘅事？
返去睇返說明書先

VALLEJO = av

Av都算係ACRYLIC既一種。至於你話溝野

Av開油基本溝水就得 唔易乾係好事

主要你想筆塗定噴塗 如果筆塗唔易乾你上油時

無咁易有筆痕同積油

av有種黑蓋水補土同埋消光，可唔可以用筆塗？

全部可以用噴罐 筆塗未必平伏啊

明白，因為唔想做後樓梯戰士，可以的話都係想試左筆塗先

thank you

我覺得你要噴金屬色不如諗下邊隻色好啲

新手岩岩買左MG砌 想請教下
我有剪鉗// 400 800 1000 砂紙 //美工刀
d水口位我用剪鉗剪完之後 再用刀去批
做用 400 800 1000 去磨
但都整唔靚d水口位 係咩問題?

支molotow 電渡筆手油效果點？

主要油氣喉管、噴射咀等小範圍補色

你想像下好似帶狗散步

隻狗屙完尿就咁倒水落去 只係沖大左督尿

其實督尿仲係度

有冇人覺得自己一直進步緊
睇返自己幾個月前既作品會好唔順眼就會覺得
自己已經去左另一個境界

反而越嚟越覺得自己好多嘢都半桶水

完全唔明上面咩道理可唔可講埋點處理?
我理解係水口受壓膠件白化，推平都改變唔到零件表面白化既事實。成因係太接近零件剪水口，或者係用刀收水口時令水口受壓白化。
上色其實冇問題，但素組呢方面要留意下。
上面講篤狗尿做比喻，但係個白化水口唔會擴大面積

磨完咪會

剪得太貼law,用咩鉗呀？
換把好d既鉗就唔會咁

素組 落砂紙 不了

新買左個平鉗喳
即係如果唔上色既話
就唔好剪咁貼, 之後小心用刀批走佢
砂紙其實冇用?

買咗白色版
全隻上返紫色

頭部筍位奇怪打磨用咗我一小時
啲件完全無為用家考慮
要做無縫十分麻煩
絕對唔適合新手砌

但整完係幾靚

其實砂紙用黎磨下分模線咁law
如果水口白化左用marker補補色之後上消光就冇咁明顯
鉗買把雙星金剪都夠用200蚊度

T hobby係咪執左粒？
個泵壞l左邊度有得整

唔係幾明

我見上網訂VALLEJO 要跟佢PACKAGE訂 , 無得自已執色 , 價錢應都偏貴

想問下 郡士MR.COLOR油漆 同 Model Master Acryl Acrylics 簡一種用落PVC FIGURE上面 , 巴打會推介邊隻

新手下海, 好Q多問題

av油可以去模型鋪逐支買㗎，我之前買就$18一支，唔一定要訂 package

終於係連登開到ACCOUNT
分享幾隻成品

遲下想開制作POST 分享心得 有無人有興趣睇

令！

第一同第三隻咩黎
幾靚

睇完新一集要買龜龜了太型

支持

Pale Rider
Prototype Stark Jegan?

手殘加腦盲剪錯位，請問有無咩膠可以直接癡番？謝各位巴打

stark jegan cca msv ver. + 普通jegan
自己改左D 細節位同比例

見到165 rg00r 入唔入得過

貴左少少
有愛就入啦 唔好理

明白
巴打如果我用黎油figure
咁買邊款油好？

figure?
我未試過，等其他巴打解答

請教噴油

我想買個泵係屋企到玩，有無邊隻係推介的
抽油箱係咪可以自製

最近買左v gundam ver ka titanium

好記得之前隻自由2.0用左沙紙整水口搞到啲色冇鳩晒

今次應該點搞好 一味靠筆刀？

中間係mkii定bd2

神剪就算

呢啲真係剪同刀算啦

瘋狂賣老母

做咩鳩

煩左幾個星期，今日終於得閒

咪撚乜尻都搞TG gp啦
咁大個討論區係到有咩唔可以係到講
唔怪得依家兩登咁撚多小圈子同埋比人話5P

請無視水口

其實好耐歷史啦
最主要心係比兩登巴打用
因為有好多巴打仲留係高登冇連登ac

小圈子就...坦白講句句谷我開，不過到宜家我已經係個外人，唔識點答你

準備又世界大戰

tg gp 真係方便好多

今日fb隻rx78紙模好q正
有冇人知咩黎
上唔搵唔到邊到出

砌車post唔post得？

得

好阿
唔同模型要嘅技巧同技術都唔同

車撚啲拋光有時睇好正

想問下砌部大和號嘅話推薦邊一隻會好啲，最好唔使太高技術都砌到

艦NEXT
話就話易砌同多成形色
但玩得船ge都會用蝕刻片去改艦

各位巴絲，我之前係fb話賣電鍍高達個網好傻豬咁落左單，諗諗下先發現伏
有冇人知會點

thx，順便想問埋有邊幾間鋪會賣依啲軍艦模型，係元朗玩咗好多間都唔見有

淘左隻赤城未砌

有冇消息龜霸會出thunderbolt版

好撚型

庇護工場

效果滿意

小弟貨車痴黎，砌開貨車，獻醜了

旺角?

前世
今生
下世

似鬼佬喎

貪平恥笑

咩事?有無故睇

笑撚死，貪小便宜，抵啦

Fb係咁有人宣傳乜鬼野週年紀念高達模型
圖就偷用淘寶大陸板噴金屬色、仲話絕對正版、個官網已經假到喊
價錢係大約幾百蚊n部電鍍mg、即係貪平咁簡單
一開始以為係呃個人資料、點知真係有貨到

結果示意圖

騙徒手法層出不窮

人大左覺得信果個絕對唔係無辜

係好多人中招law

個英文名

到底有幾白痴先會真係走去買

咁耐都未有人開箱？想知實物係點

少時讀書唔努力,請問點讀

佢係全機電鍍定金parts電鍍
如果係後者其實MG豪華版已經有,而家買都係350

宣傳圖：大陸版噴

實物：大陸玩具

真係有人買

好多高達迷仲小家過師奶8婆
你睇FB啲高達模型group
100幾十仲要同你講價要平一半
見到呢啲會中招有咩咁出奇

成日moon住fb搶野咁

ab明明用刀一批得好靚,但水口位永遠都會深色少少

唔洗分得咁細啦,其他玩具一樣打撚把
平10雞/多10雞都講得出 車錢都唔夠比啦

唔係點叫乞衣gp

認真 想睇開箱

電鍍件d水口遮得晒?
我係1/24車撚，呢度砌車係小眾

講起fb gp
好多啲人真係博屌
有時候唔理舊野貴定平，啲人好鍾意排你個價-10/20蚊咁
你唔覺乞兒我都覺啦
仲有啲人成日反智到用果個死人谷價當市價，比谷價貴嘅(就算十蚊都好)，都比人當係炒家

10蚊拉鋸
可以賤放=可以平收

打機做收賣佬都無咁on9
成日moon住買果幾個icon都係買完過一排就賣

唉，算，真係on9
本身以為同精品果d無啦啦做優惠差唔多呀麻

btw未比錢咁唔收貨係咪ok

各位巴絲，如果有人係你個模型group度軟sell代工，你地會點做？

留名睇開箱

睇你想唔想做開箱文

開個group將買賣者踢入去

新手想入坑,想問一SET工具大約要幾多錢??

想點玩先？素組？手油？噴筆？

不如講下筆直

會諗住上色,兩隻除左價錢重有D咩分別?

我諗大約1000掛,唔係好知D工具咩價錢

你係打算入門素組滲線定高階噴油上色先
前者你唔追求咩神剪神咩,普通剪+筆刀就300內搞掂
後者得一千就買得泵黎又買唔到噴槍
就咁一句想入坑好難知你想點玩

上色1000-2000夠 睇你想把槍同泵幾靚

工具無乜追求 淘寶買一套返黎百幾都有

新手想問下... 我想幫架沙煞比ver. ka 噴消光, 洗唔洗將裝甲拆出黎先噴? 因為佢有裡面仲有層深灰骨架, 洗唔洗噴埋架

搭單問

如果電鍍之類嘅special coating
上完水貼應該噴咩？
都係消光？

最好唔搞

你要成部消光色分手手腳腳就ok

明白, 即係薄薄咁噴兩野就ok啦?

罐既話每個角度左右兩野就ok

搭單問下一把利剪可以用幾耐？假如先用鈍剪剪水口再用利剪修嘅話

已經唔會用鈍剪
第一刀雙星金剪
第二刀斜口剪 （唔用都得）
唔靚先再筆刀

bandai就算直接落靚剪剪都ok,佢用ge膠料對比其他廠都係屬軟JJ
其他廠粒水口大小小直接落靚剪就好快打柴,所以基本垃圾剪都算係必需
你會落筆刀打磨上色就可以慳埋買靚剪果步,買齊600-1000砂紙都係15蚊內

冇靚剪係好唔方便
要用鈍剪剪到水口勁大粒再慢慢用筆刀批

屌，d人問問題前其實有冇用邏輯諗過?
一個問買工具預幾錢有咩要求唔講買咩工具唔講究竟有冇砌過模型?知唔知自己有咩追求又欠缺d咩？一步一步黎用到再買啦，砌模型唔會有買齊工具開工既一日，只會愈來愈需要多工具去滿足自己作品既要求。
點知仲有個搭單問把剪用到幾耐用壞咪買囉唔通刀片又可以預到用幾耐?鈍左咪換
我可能講得比較直，但唔好意思，呢d根本唔係放手問題，更加講唔上技術交流

下次都諗住答神剪/指甲鉗

咪撚理佢地啦
FB啲ON9仔入唔到FB啲ON9小圈子谷咪走埋上問
連模型係乜都唔知
以為齋啪幾盒高達就係砌模型

覺得巴打唔洗咁認真 無視ok

冷....冷靜啲

人地都係問下啫 唔鐘意都唔駛打咁多字出黎屌嘅

你覺得我打咁多字純粹屌?其實已經答埋佢地
老實講，由高登到連登，模型post都有好幾年，伸手黨一直都有，鍾意就答唔鍾意就無視，我自己亦會用好多字講解答到既問題，更唔好講答完潛晒水呢d問題。
但係愈黎愈多耐人尋味既問題，好多時未買就先問，咁問下真係唔駛死，但係屌下都唔會冇左忽肉
我都話自己講得比較直，再講多次唔好意思啦，但我好肯定一路砌遇到問題，攞上黎問會好多人樂意解答

巴打，我認真答你啦，你砌乜野又冇講，工具既分野可以好大，你一問就問工具幾錢，即係你大概知道要用咩工具，不如大概要邊d工具問下大家價錢，模型平有平玩，唔係掉一舊錢出黎就完成到。在我而言，興趣好多時都不問價去投放資源既。
唔知你砌乜，不過市面上大路模型包括高達、民用比例（交通工具）、軍事（戰車，艦，戰機）、首辨雕塑
手油成本最低，大範圍面積唔建議，多數係細緻位會手油處理，或者係做濾鏡，漬洗或者其他舊化都會。
噴罐長遠成本高但方便，不過噴塗好難做到細緻同幼滑。
噴筆一開始成本最高，氣缸同噴筆，平既淘寶龜泵連筆都係幾百，貴既兩野夾埋三四千走唔甩，樽裝油比噴罐平而耐用，長遠有數得計。
工具方面，我唔清楚價錢，反正係必須品同消耗品就唔會格價，反而係d對細緻表現而

頭先未打晒就post左，希望有錯其他巴打指正

代工佬的反擊：

我想踢佢走
#1我地個group八成人係英語為母語，你不停講廣東話好難唔冷落你喎契弟！
#2我地全球都係自己砌，唔會買人地既完成品。
#3佢攞黎既「展品」未足以令我地會想俾錢買，你攞啲咁既野黎建話我地「唔想進步」，勉強左啲喎大師～

鬼佬group廣東話咁有趣

佢見到有香港人就情不自禁轉channel，
其實係對唔識聽既人冇禮貌。
喂，我地係小數，唔該去到人地地方就識做，唔好俾人覺得搞小圈子啦。

其實GOOGLE都咁方便啦, 點解仲要問咁多上網是但打兩隻字都搵到既問題

已家自學真係好易...唔似十幾年前 D資訊咁唔流通

肯學既又花心機已經可以砌到好多大師級作品

其實呢D人都幾好笑,一入到去扮哂大爺咁,人地唔彩佢就話人地排斥佢,自己唔嘗試融入圈子反而屌番人轉頭

基本尊重
個枱五六個人得兩個識聽識講廣東話，
你咁樣只會越玩越縮。
外加我地成班都係有野係枱度砌緊，大家幫大家，傾下點分色分件、點刻線等等。
總有人鍾意素組滲線消光收工，亦都有人會大改。
重點係我地雖然程度各有不同，但係大家都係希望技術能進步，最緊要砌得開心。
你一黎就攞幾個玻璃箱，一個有海綿內籠既槍盒黎放「人地」、「個客」既作品，話，係賣㗎咁。
我屌，重點係唔係你油你砌丫嘛！
你講到我地咁不思進取咁低水平，你坐低露兩手黎睇下
不停話我識人咩咩咩，收幾錢咩咩咩，賣幾錢咩咩咩，收皮啦！R生意就過主啦！你個啲銀碼係冇意義㗎！

其實咩group黎?可唔可以俾我入去開下眼界

我地本地既高達模型group黎啫
係呢面唔係真係咁紅咁多人砌。

請問巴打們知唔知邊到有woodland scenics啲草粉賣？

一般模型鋪睇過吓都唔見...

不如貼幾張阿所謂大師ge"作品"/對話比我地見識下

自己入去睇

有冇巴打知邊度有得買1:48 Mega Size紅渣古 最好500蚊內

今朝係fb 見到近500蚊有 四隻mg版高達（噴漆版）
有astray red frame 天使 strike 仲有隻唔知惡魔定死神咁上下

後尾想問已經搵唔返個post
有冇巴打知有冇伏或有條link?

無法顯示你所要求的頁面。有可能是暫時無法使用、損壞的連結或是你沒有瀏覽此頁的權限。

係我問題定手機睇唔到

上ym睇下

我自己理解你所講噴漆版=已上色
首先,我相信係班模型撚心中已砌加上色價值=0,亦唔會出錢買
第2,500舊買全新都買唔到4盒,更唔好話上埋色,造功係點真係講都廢事

膿周巴唔使咁勞氣啦

正如當初不才寫個FAQ，
以及將其他巴打集合嘅心血置頂
都係唔想眾巴打們
次次重複又重複答一啲好基本嘅問題
最多都係打「請睇第一頁」五隻字就可以打發咗佢
唔使勞氣之餘又唔會畀人話唔理啲新手
不過而家呢度都無視咗呢樣嘢lu......

所以平常心看待

模型舖可以去英明
或者文儀舖中南廣場

冇伏快買，我都買左

cap啲圖你地睇喇

大手入，fb轉個手賺幾倍

又多一個

其實格一格價，google 下係咪真係咁難

分享下group友作品

請無視寶貼

佢岩岩打電話過黎，我話冇買過算

Pish

新手留名
本體上左hobby金屬紅 2號黑同 Gaia白
weapon劍都上左gain銀 金色就gaia星光金
水貼諗緊搞唔搞好
同場仲有兩把迷惘藍刀仔 唔知做乜迷惘紅有好多迷茫藍既件

同一set模黎

有冇巴打可以講下咩事？
我見佢好似係拎貨先比錢 好似冇咩伏

無伏
拿拿林比錢啦
等睇開箱

貨到付款唔怕蝕底呀，好抵買

我同事話淘仔買泵計埋運費仲貴過香港買
買泵係咪出旺角英明到睇

咁撚重，梗係貴啦

unbreakable swords

其實都唔係勞氣，純粹有個樣講個樣

其實啱呀
伸手黨果種feel真係問人拎抄功課咁款
問邊樣好用有咩推薦無問題，
但係要人幫你砌埋部機起埋個list、地圖都要畫埋比你邊度買
下次再見到咪撚怪人唔水尻你

你買龜泵淘寶咪平,300-400人仔到
一個普通泵連氣缸單講運費都已經過百

問完就898架啦,重返黎咩
我真係好少見有伸手黨會番桌,有ge~下一個問題咪返黎

內地有整既葉紅浩盛ustar呢類就多數平兩舊
計運費就要幾十起
Sparmax直接係香港買就仲平

Mr hobby就自己衡量

用過下MrHobby個隻，冇tank冇乜力水。

好似又係將一切發展係靜音？

睇過ustar同浩盛
ustar u601g 淘 680人仔，但見到yahoo有999hkd
所以仲諗緊

Go ym look look

2 bar都上唔到，唔知係咪有問題定點。

如果原本設定係咁，我估又係為穩定安全唔搞咁多野
所以hobby 工具都係入門路線、將復雜變簡單，group埋一set賣
老屎忽都用晒其他代替
支289噴筆黎講入坑都叫唔錯

貴到呢⋯⋯
不過講番轉頭， Mr. Hobby procon boy聽聞係iwata代工，但支mr hobby0.18 賣平iwata自己個支一半。（聽聞，未證實）

289係邊支？

右邊ps289
代工似係堅
不過用料係咪都係工業就唔敢肯定

眼殘睇唔到model no.
想買多支細口徑
可以扑呢支🙈

Hobby以前係搵岩田代工,佢自己無出噴槍技術,而家就唔知
不過高登果邊話岩田而家都升曬價,CP上到千2蚊支
應該有好長時間都唔會再有780一支歌仔唱

太子前年問890
上年問980
而家

係多人入坑搶高左價定咩原因？
感覺上近幾年係多左人落手落腳砌同油，
我果個入坑年代（90...）我噴油又搞咁多野仲俾人笑on9
興買出廠就上好色既完成品就算

好的

成品玩具依幾年都濫左
玩具老屎忽由佢講幾on9幾on9
代工pg都比人笑不如mb
砌白模又笑你老翻

講起多人砌左、以前好似無咁多噴油場
其實都係資訊好左做市場、好多技術分享都開放晒
Facebook果邊都拜高達所賜

呢個真，
我𡃁仔個時成個朋友圈冇人知可以用琺瑯油滲線，
呢家變成常識咁滯。

多左人砌係事實,但高階玩噴油都係小數
普遍人都係滲線+消光就算
舉過例好似滲線液一賣曬D人就企左係度叫救命

😂
證明雙星組合同repackage既有產品然後又mark up既行銷策略係好成功

膠水同x20又係

我都已經唔係歧視新手問完又問，而係愈黎愈多人問既野莫名其妙好似我嘈個兩樣，你唔會知佢砌咩同對模型認知有幾多，但佢會淨係問你「工具」幾錢同埋把剪用到幾耐早排仲有d問人隻野點噴靚仔d，轉金屬色靚唔靚根本就係對模型不著邊際既問題
不過十個有十個答完佢都冇回音其實幾氣餒

點噴得靚仔好撚主觀 仲好睇個人技術
金屬色真係見仁見智啦 我覺得就唔係部部機都適合成隻做金屬色

成日見人x20爆膠就好好笑

理都廢事

想素組滲線叫佢做多步噴層光油隔一隔無咁易爆好似攞佢命咁
跟住又會有人走出黎叫人用筆取代滲線....

紅字冇咩所謂
一路模型po冇其他玩具po咁有人氣，佢地發問當係推下po加識多個模友(香港地模友愈嚟愈少

問題係人地巴打答左你，就算唔人火好幫到你，都覆句唔該哂 咁阿

初到貴境,請多多指教

Sorry各位巴打 問左唔應該問嘅問題

問又冇咩所謂
不過你問問題時人地答完你比翻啲feedback 都好

收到thx

和諧完場
記住加返q&a

依支有無人用過？

果然唔可以用暗瘡針加深刻線

新手幾年前買左幾隻hg同mg都未砌
而家想重新玩過 留名學野
想問下大家係咪多數深水埗買模型？

我自己鐘意去旺角多啲
一嚟可以同啲老闆吹水學下嘢
二嚟唔使見到福姑呢個八婆

旺角有冇邊幾個地方推介 而家咁啱出緊去ssp 想順便去睇埋mk
福姑又係邊位
以前嗰幾隻都係毒漫節買 唔太識模型舖

福姑成間店都西口西面
比貴少少去毛模好過

唔好去動漫節買呀咁貴

習慣上網買
唔係淘佬..

福姑即係福利？
毛倉又邊間 係mk?
有心想學玩 想知多d

收到

上網既話可以留意邊個網

日魂1/60 毒角獸又再販

不過係綠色

fbook打模型倉

綠色比人炒
終於等到再版

PG,不了

Ssp嗰間？

無倉都唔齊大路貨
好似MG seed new三機都無
入去成日運桔

e間西野成日收起曬d貨比熟客
我自己買模型就好少專登去某某地方買,除非好平
新出模型通常唔會差好遠,時間車費加埋都係返度,當然都有d賣到好撚貴
講舊野就老深會齊過旺角

係呀 不過一出就1袋2袋返去大出血

以前仲係細鋪果時係facebook公開比人留貨
已經比人屌鬼~~
踏踏實實上門買反而買唔到

後尾話不設留貨
但睇d搶手新野出經常盒都唔見就知私下留貨比客

福姑西
無倉鳩

真係網上購好過

可能OT。。。
有冇人係淘寶預訂過改件？？
我第一次用淘寶
俾左訂金，佢話正式發貨(8月尾)會叫我補錢，
但咩Email詳細資料都冇再跟進咁
有啲迷惘。。。。。
係唔係正常？？

網上購有咩網？
頭先行完一轉無倉 諗諗下都係砌哂屋企嗰幾隻先買
空手而回

我唔知

用阿李旺旺

我買新野就求就腳順路/咁岩見到,反正個價唔會差好多

如果搵舊少少 例如mg freedom 2.0

sorry ，無睇到post
mk我去開 ym studio ， rx 88，千里達，英明

rx 88雖然得軍事模型同模型工具賣，但歡迎啲新手問嘢
我啱啱入坑嗰陣都係rx88個老闆教

而千里達同英明一般都賣得比較貴，但較齊
如果買新貨有時會去信和 精品同孤注一扭

(新手)想買把神之手spn120,出街睇見到個開關位黑色好似怪怪地，上網睇見大部分個位都係銀色，有冇巴打知係咪正常

邊度開關位，可唔可以俾張示意圖睇睇

一車車2.0 我就開始..

應該講防打開個粒 你包裝有閃電定無閃電

好似係新舊板？ ？

粉紅色字※1果個開關

買過兩把舊版都係銀色

師兄們有無玩加 led燈落模型到？
有無啲咩自學網推介？

舊作

原來黑色果個係2017新版，唔該哂巴打

第一次用氣泵玩上色 獻醜了

明白 得閒去睇睇

唔明

啲眼識發光真係好正

成隻野好污糟咁

無限維度死忠

同我家姐講嘅一樣

元朗噴油場？
想玩無限地獄 但新手怕怕
另外想問師兄 用邊隻刻線筆畫呢d 改件

你搭邊隻型號既的士出到旺角？

屌做咩

1.係
2.d線係本身無限維度刻的,我純粹上灰已經係咁

好認真答你
豐田皇冠Comfort
你又搭邊隻型號？

非Cedric不坐

好心啦古狗下真係咁難定想搞笑

其實真心想問 話唔定要用bmc 以上先駕馭到樹脂改件呢？
上面師兄答左冇用到
亦有巴打巧妙回答 話咩款都冇問題
學下野 搞下笑 輕鬆砌下模型
利申 用開GT推刀

認真答
最好一定係BMC
性價比高就MAD刻線刀
MAN66 OR 富聯有賣

電鍍筆 同av油分享

進度緩慢

師兄有冇分件圖睇吓？
睇成品分色都驚

[img]

404 not found

ok 睇到了，幫你貼過

但係我唔清楚

1.0同2.0都冇隱藏口水口

hd版好似有

thx咁多位

無限維度死忠 [/quote]
師兄有冇分件圖睇吓？
睇成品分色都驚[/quote]

我無圖係手呀，不過佢d分件好人道的

唔好睇範例圖果d啦，果d 佢地灰色都用8種，紅色又用5種

痴撚線

暴露水口

始終模具好老

始終都揸左入元朗買

等上水貼 同武器

每一個明天

隻眼怪怪地

個銀河系feel正

新手用田宮滲線液想問下
有時滲完乾左之後冇色/唔實色係咪搖得唔勻？成日覺得隻油好稀
有咩技巧d 線粗幼滲得平均d?

手油+噴罐
支光澤點解釋噴極(個盾)都唔亮身?

要濕噴

毒撚節有無特別模型買
搵緊理由入去

滲線想均勻要開稀D, 同埋條坑深D, 滲起上黎都靚仔D

即係點 好奇想知

濕噴, 第一層隨意一下, 等佢有D油係上面, 千奇唔好多
第二層要要來回噴, 直接好似濕濕地咁
之後睇你想要幾厚再噴幾多層

有錯請指正

昅女呢個理由仲唔夠？

會俾人扭耳仔....

現充

預左架啦

咁要唔要特別乾燥番d先咁做

有無人試過唔見件
會霸氣買一盒補番？

滲線液個步驟係咪，點一點等佢流落條坑，再等10分鐘再用x20thinner抹多左地方

我rg有件件好似比我滲得多搞到爆開

手勢唔好/唔好彩

等我冷靜番一頭半個月先再搞部exia

其實係X20呢隻水係會入膠, 所以如果RG素組上滲線, 最好上一層薄光油, 再滲線; 如果唔想搞咁多野, 就唔好開咁稀, 寧願"杰"少少, 咁樣份件冇咁容易爛

當然試過啦, 買過一盒之後再倒模, 做返唔見左果一舊

天氣好緊要, 尤其是光油, 千奇唔好急,總之濕度高過80都唔好噴光油啦
(除非 冷氣/熱風機 + 焗油箱, 咁樣都可以)

光油應該用邊隻，成日覺得支田宮好稀。同埋我應該到時係滲完再消光就算

光油冇所謂，群氏，Gaia乜都得
田宮滲線X字頭叫法瑯油，性質就係高流動性，所以滲線一流

期待你作品

唔該晒先。因為上網又話咩油性水性唔可以一齊用。我用緊田宮滲線加mr hobby消光

唔 quote 喇
首先要更正樓上巴打所講：

田宮滲線X字頭叫法(琺)瑯油

呢個絕對係錯嘅

X字頭只係代表佢係光澤色
如果係啞色就會用XF代表
例如 X1 就係「光澤黑色」
XF1 就係「啞黑色」

而田宮水性油亦係用相同編號嚟代表顏色
所以你同人講用：X1
可以同時係琺瑯油或者係水性油

要分辨田宮琺瑯油或水性油
主面係用樽身形狀去分：
方樽--琺瑯油
圓樽--水性油

X1 光黑 琺瑯油

XF1 啞黑 琺瑯油

X1 光黑 水性油

XF1 啞黑 水性油

仆你個街中伏了
買左freedom 2.0 點知隻腳D 設計咁既
隻腳掌位完全on9 鬆過牛肺
都仲未到斷腳位

Thx 巴打

用田宮琺瑯（方樽）加mr color(油性）實冇死

學到野

上面話油性水性唔可以一齊用,係指上左水性後會上唔到油性,咬唔到油
相反先上油性可以上水性
所以水性多數用係最面果層,如光油作保護層

原來係咁, 係呢巴打, 又想請教下你
用水性光油上同油性光油上分別大唔大?
利申: 只係試過用油性光油

Lacquer/enamel 咬唔到acrylic面，
噴左十幾年真係今日先第一次聽

我都想知

你寧願咁，都唔想有白化。
而經係最好既狀況。

另外試下800->1000磨一磨，再消光。
有機會會冇淡番晒。

另外，
油性油上唔到水性面
係錯誤訊息。
唔好一齊用既意思，係唔好水性油性溝埋一支黎用，當然有例外，但如果你只係消光滲線，知到呢一步就夠。
三種油絕對可以用係唔同性質既塗層上面，絕對上到色。
你係要怕用油性油係琺瑯油/水性上面因一次過太厚或油太稀啲溶液溶鳩左底個啲琺瑯油/水性油浮晒上黎
以上。

Thanks巴打

有冇師兄用過Acrylicos Vallejo Plastic Putty 70.400 補夾口?

點解要用呢隻野補夾口？

係fb見到唔洗磨就可以無縫

想玩手油
想問下淘寶運唔運到AV油
運唔到既話模型倉有無AV油賣

search到條片，
有辣有唔辣，磨既原因係將夾口既兩邊差距高低不平既情況磨平，
如果磨都唔磨就用呢支野fill，你洗完之後個如果個夾口不平情況一樣係度，
如果膠水都唔用齋用呢支野落夾口我對佢既痴力好有懷疑，
好微弱既夾口移位都足以令畢地裂開。
如果我用膠水既話我個人就唔差在用既有方法做埋佢。
所以作為主力我唔會考慮，
但個條片既使用方法亦都有用處，
就係經常做完無縫之後上左灰check件先見到仲有隱隱約約既夾口（縮膠等等既情況)
用呢種方法補個啲漏網之魚又好似幾方便。

唔用膠水黐好兩塊件 就咁落筆地 咩 new age 技術咁先進

呢度咩事 一輪無入嚟 多咗咁多 new age 技術

做乜鳩事

我話如果
如果
如果
如果
我落得膠水就唔差在做埋唧膠無縫，
橫掂都係要等膠水完全乾(膠水未全乾落畢地好多時都無縫失敗)

膿周巴打過咗嚟 hihi

L5 ? 好似得110V

我夠知唔落膠水落畢地死硬，
唔洗睇都未睇晒未理解我寫左啲乜就抽水抽唔切咁。
如果用個支野橫掂都係一定要落膠水，
咁就對我黎講冇賣點。

okok 唔好咁激動 我唔好囉 我衰我口臭

用x20搞到爆膠係咪必經階段黎

我淨係用左少少咋

大惑不解
素組巴打們點解咁堅持要用珐瑯油黎淺呢？

橫掂底係膠黎唔係油,你用乜油黎滲用乜開油水黎抺都係冇分別。

我兩邊都有上，不過呢邊熱鬧d會講下野
有作品兩邊都會post既

食屎啦又ce最硬機

幾時先到DX？？

有咩可以幫到你

哈出垃圾

都啱呀巴打, 有D大位用開膠水就用膠水
睇完條片琴晚買左支, 其實都幾好用, 可以用係D細位到, 尤其是有D位好鬼難磨, 呢隻可以容易做到

UP

ssp模型倉有av油

去ym

要揀可以運到油嘅集運

有冇人覺得個膊頭好似細得濟?

師兄有冇分件圖睇吓？
睇成品分色都驚[/quote]

我無圖係手呀，不過佢d分件好人道的

唔好睇範例圖果d啦，果d 佢地灰色都用8種，紅色又用5種

痴撚線[/quote]
最後訂咗side3嗰套

唔係用白電油開應該冇咁易爆

用X20好易爆膠
轉左用白電油就未爆過

Zippo 普通五金舖有得買 廿幾蚊一支有排用

想問下FAG如果係素組唔上色 外觀會唔會有咩大問題

素體個D淨啪都OK

即係如果啲女唔化妝出街，都係冇咩問題
化左靚啲喳嘛
當然化得唔好有機會變阿梅之嘛

素組

聽日諗住落坑
如果要買好多用具 (消光, MARKER, 滲線..etc) +睇模型
係咪ｄ去傳統店 EG. 千里／英明好啲？
毛倉個啲有冇ｄ用品買架

呢個應該係考慮到可動性問題

去模倉可以買晒

有無人試過用liquid chrome + 有顏色既透明油做電鍍金屬效果?

我連呢隻油都噴唔好

爆膠、0拍斷、唔見件

我諗模型迷必經階段

就算用筆手油都好靚

毛倉好唔好人 問野會唔會被屌

諗起都sad

我成日噴到起1粒2粒咁

一粒粒似係要開稀D喎

同埋一次唔好噴咁多
得閒洗槍

先出氣後出油
唔好一黎就又氣又油
會將積油噴晒出黎、即係一粒粒

呢支油好貴

用依支overall未爆過

其實素組用田宮果支野真係唔好彩滲果野已經爆左

果枝油好難駕馭，開得稀又噴唔到效果

應該係一次噴太多

第一次痴 點解我張水貼咁既
我CUT 出黎 放入水
移出黎 再放係模型較位
用綿花棒整乾
再落綠蓋
但由頭到尾一啲痴力都冇

G04好似係跟普通膠貼

我POST完之後 諗左諗
發覺....真係好似普通膠紙黎....
屌你老母

大家當睇唔到
OK?

唔洗擔心喎
我係唔記得之前係一定唔會笑

其實我都試過

另外一問,
今日買埋灰色滲線油
但用落好似好稀咁 上白件都好似一啲唔顥眼咁滯
係咪正常

灰色滲線油好容易沉澱，攪勻底嗰啲沉澱物會深色啲
用到15min咁上下又要攪下

巴打係邊買？

福利
$50

唔係好識滲呢啲件
唔係一啲坑位, 而係一啲高低差 好似樓梯咁既位
整極都好似唔夠深色/ 唔順滑
用緊灰滲線液

咁啱見到unicorn rg好似8月會出，
新手手癢想砌部，
想問下大家會係邊到訂多？
定係建議新手玩咗第二部先，
因為本身都睇中咗命運/00Raiser，唔該

𠝹深佢/直頭唔滲

定係應該買勁幼既筆劃呢

跟邊刻深佢變坑位

加左水貼? 定換左隻金?

閃電把野

多謝BANDAI

各位師兄對今年GBWC呢件作品有咩睇法

隻rx-78做乜鳩呀?

有創意👍🏻👍🏻

隻戰神渣古白撚曬

港魂訓醒了 1:60毒角獸

轉移貼 同水貼 係咪
轉移貼 快易 但上完會易爛
水貼 耐 難d 要小心d 乾左冇咁易爛

唔講易唔易爛 對我黎講容易程度 膠貼>水貼>刮貼

唔噴保護兩樣都咪鬼用...
難易就主觀
刮貼唔會比齊、所以最後都要買返水貼

我隻百式上哂 轉移貼 膠貼 諗諗下 冇得噴保護 真心唔敢上手玩兩玩 即刻sad左

依隻作品已經係我心中攞冠軍

以自己同坊間既認識
點都揀水貼易搞..

唔識擺pose

藍迷
獨角
人類總要

hg unicorn 依到斷左可以點補救?
同埋想問依隻titanium 色點噴??

70%

令令

靚配色

隻色好靚，不過好肥

冠軍

用銅支

我用白色marker補色

但係我清走左個荀位
可以點整返
手鑽,銅枝我都有

浮游炮比想像中穩陣

鑽入個斷左ge荀位,要鑽最少一半/鑽穿(最好斜小小)
用熱氣吹3-5分鐘後蚊出黎就可以蚊埋粒斷左ge荀位

插劍個位剪左？

係,個個位原本斷左留左係劍柄到
不過之後比我清左出黎但冇keep

#
已經清左,
但可以點駁返?要成條銅枝鑽哂入去?

真係搵補件最抵諗......

我啱啱都砌完自由
擺咩pose最型?

如果RG SF副骨噴金 大概要搞幾錢？ 屎金好難頂

記著上底灰

唔想自己搞 想揾人代工

小弟啱啱正見到呢個post，初黎報到。
我玩左排模型發現噴罐唔太夠做，d色唔夠勻。
想借問各位巴打/巴絲平時用開咩噴筆同泵？
有冇相宜又好用既噴筆同泵推介？
求各位相助

睇筆直
即刻配返套

一定係呢個

利申琴日終於買左freedom 2.0

7月作

$3000-$4000

其實一枝筆夠唔夠？定多兩枝好d？上網見有d人會買多2枝唔同噴咀大細既筆。
感謝

最好兩支,基本就0.3同0.5
前者用黎噴色,後者用黎噴灰
以前一步到位就會推岩田HPCP,但而家個價推到成千2蚊支就唔多值(兩三年前最平7百幾)
而家會比較推德國版infinity 2in1(0.15),上年就唔洗千7蚊支,而家唔知
兩支筆都係易搵配件,日後爛左parts唔洗成支買過
泵就是但買個有自動停經,有氣缸,有水隔就得,大陸定台灣就無咩所謂

想請教大家係邊噴消光
屋企冇露台
啲人又話唔可以太濕
開住冷氣噴又驚d霧有毒

後樓梯戰士

只係噴色既話
mr color ps289 香港買要成800-900 大陸賣就700以下 補件都係要淘
Iwata hpcp 上到一千頭 香港有代理

一開頭買一枝先、玩熟左覺得有需要再入多支（其實係廢輸一次過玩爛兩枝 ）
進階多數會入德國槍infinity/evo，雖然各方無日本野做得咁精，但係功能、效果絕對係性價比之王

用水性

唔怕太潮濕會白化?

買evo 有枝1280$ 性價比高

我都想買枝infinity 可以換0.2同0.4針 不過要1680
師兄枝evo點正法？
利申用緊octopus 同群氏

我都想買枝infinity 可以換0.2同0.4針 不過要1680
師兄枝evo點正法？
利申用緊OLYMPOS 同群氏

都可以換針呀，可以噴到好細好幼，我係ym買既

其實新入坑玩換頭真係唔建議
噴針好兒戲、除非你係拆槍好手

原裝安全頭？幾型棍喎

通常爛咩，唔係大部分都係氣動件黎嫁咩？

btw 多謝巴打意見

係，呢排ym好似有折，我都入咗支infinity
個老細仲好似有mon住呢個post

btw infinity唔係0.15同0.4針咩

多數係洗筆拆爛咗，一般都係爛o ring / 針頭/ nozzle 之類

有把金剪
應唔應該升級把野買神剪

我就覺得金剪同神剪 兩樣野黎
無話升唔升級
剪水口主要都係''單刃''同''斜口''

Yes，如果唔熟識好易洗爛、換頭整爛整唔見

有冇d上壺雙動仲有得鎗頭較氣壓既鎗推介下?
我見你地貼個d好多都冇得較氣壓想買多支分返開噴金屬色，洗鎗洗到忟

隻gp 分色好正 7劍 d 陰影位都正

因為無需要,調氣壓直接係水隔調/係快拆度調

10月出個隻MG迷惘紅有咩分別？

其實我金剪剪水口真係會靚d？
可否解答下？
利申：用緊$2.3 plato鉗

講剪水口靚點都係神剪

隻rg1/144獨角出咗未

8月頭

神剪最靚
金剪比我既感覺係乜柒都剪得

Mr.Color果兩支 3.0同2.0囉

永遠去到七八成就有印手指紋痴塵跌落地花左崩油既意外發生

呢隻買一盒放屋企然後唔砌
等綠骨FA+報喪算

落地喊3聲

好快全陣pb

預左佢綠骨黑白角係pb架啦
依家乜都放PB食你一筆

ENSEMBLE EX放pb

金迷天蜜娜通販
迷天細佬機PB我都算

TR1都PB
咁HAZEL Custom架飛機點
宇宙內噴射器+盾又點
呢個先屌鬼

新手一問點樣先可以將綠色透明件噴做紅色透明件?

無依支歌仔唱

明明綠燈轉眼..

透明綠噴黃會唔會變透明藍?

............

如果得我相信會多左好多彩透得獎作品

想問下模倉係邊？

Goolge 就咁兩隻字已經搵到

我相信如果邊個做得到，可以得諾貝爾物理學獎。

先唔講做唔做到，
有無學過三原色架

所以咪話，做到係驚天發明，攞硬諾貝爾

馬馬虎虎⋯⋯冇時間喇⋯企booth冇野俾人睇過唔過去，但要plan event又忙到七彩⋯⋯
求其滲埋線水貼消埋光就收工⋯⋯
好銀攰呀

配色有風格
隻黑鐵色係唔係GAIA 125?

隻黃色好似麻麻地唔多夾，個人意見

請問知唔知邊度有RG zeta gundam既水貼買

淘寶

大家比意見
我想下一隻油靚d

想噴過⋯⋯但冇咩腦力㨂過隻黃同時間了⋯⋯

巴打呢隻手油？

用橙黃仲好

Av油 金屬色 好暗啞

D線

我想問下各位巴打絲打，通常模型幾算叫平？
特別版或者魂shop嗰d又點格價

琴日見到隻多3，88算，諗緊買唔買
利申：覺得華爾茲d機好靚，想儲

緊係手油啦...
噴會死人嫁

今日又油多隻

你唔覺貴咪叫平

唔知有無人砌過star war at-st
人生第一架模型 想上色 但唔識

多撚謝

呢個款真係油死人, 不過可以再掃多幾下, 好多位都未均勻; 分色方面可以再遮得好D

平同貴相對既
真要平既咪等下睇有冇人放未砌既二手

Bandai個隻？
唔洗上色
就咁淺灰洗塗已經好靚。
第一架就咪大想頭搞咁多野。

係呀 係個隻 唔該你

滲番線同加番少少舊化會好啲

不才舊作：

你架嘢整得好靚 啲細緻位做得好好

8月號開post未

呢個都味1001

等等開
以為今日係8月1 號

八月號

有冇水性油係噴又得手油又得？

有無人買左rg 獨角獸